<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="radio_title_cbac">%1s<![CDATA[<font color="#B00020"> *</font>]]></string>
    <string name="radio_title_cbac_ds">%1s<![CDATA[<font color="#B00020"> **</font>]]></string>
    <string name="cbac_ask_pat">पूछें कि क्या रोगी में इनमें से कोई भी लक्षण हैं?</string>
    <string name="cbac_early_detection">भाग ब1: शीघ्र पहचान</string>
    <string name="cbac_early_detection_2">भाग B2: केवल महिलाओं के लिए</string>
    <string name="cbac_early_detection_3">भाग B3: बुज़ुर्गों के लिए विशेष</string>
    <string name="cbac_hint_age">आपकी उम्र क्या है? (वर्षों में)?</string>
    <string name="cbac_hint_smoke">क्या आप धूम्रपान करते हैं या गुटखा या खैनी जैसे धुआँ रहित उत्पादों का सेवन करते हैं?</string>
    <string name="cbac_hint_alcohol">क्या आप प्रतिदिन शराब का सेवन करते हैं??</string>
    <string name="cbac_hint_waist">कमर का माप (सेमी में)</string>
    <string name="cbac_hint_pa">क्या आप सप्ताह में कम से कम 150 मिनट तक कोई शारीरिक गतिविधि करते हैं?</string>
    <string name="cbac_hint_fh">क्या आपके परिवार में (आपके माता-पिता या भाई-बहन में से किसी को) उच्च रक्तचाप, मधुमेह और हृदय रोग का इतिहास है?</string>
    <string name="cbac_ask_pat_note">टिप्पणी:</string>
    <string name="cbac_ast1">* यदि नीचे दिए गए किसी भी प्रश्न के लिए “हाँ” और “*” का चयन किया जाता है, तो एक पॉप-अप संदेश प्रदर्शित होगा “चिकित्सा अधिकारी से संपर्क करें और थूक का नमूना एकत्र करें”</string>
    <string name="cbac_ast2">** यदि नीचे दिए गए किसी भी प्रश्न के लिए “हाँ” चुना जाता है, तो “**” के साथ पॉप अप संदेश दिखाएं “एमओ को देखें या एएनएम / एमपीडब्ल्यू को सभी परिवार के सदस्यों का पता लगाने के लिए सूचित करें”</string>
    <string name="cbac_select">चुनना …</string>
    <string name="cbac_fh_tb">परिवार में कोई भी व्यक्ति वर्तमान में टीबी से पीड़ित है</string>
    <string name="cbac_taking_tb_drug">क्या आप वर्तमान में टीबी की दवाएँ ले रहे हैं **</string>
    <string name="cbac_histb">टीबी का इतिहास *</string>
    <string name="cbac_coughing">2 सप्ताह से अधिक खांसी *</string>
    <string name="cbac_blsputum">थूक में खून *</string>
    <string name="cbac_feverwks">2 सप्ताह से अधिक बुखार</string>
    <string name="cbac_lsweight">वज़न कम होना</string>
    <string name="cbac_ntswets">रात का पसीना</string>
    <string name="cbac_recurrent_ulceration">हथेली या तलवे पर बार-बार छाले होना</string>
    <string name="cbac_recurrent_tingling">हथेली(हथेलियों) या तलवों पर बार-बार झुनझुनी होना</string>
    <string name="cbac_recurrent_cloudy">धुंधला या अस्पष्ट दिखना</string>
    <string name="cbac_recurrent_diffculty_reading">पढ़ने में कठिनाई</string>
    <string name="cbac_recurrent_pain_eyes">आँखों में एक सप्ताह से अधिक समय तक दर्द रहना</string>
    <string name="cbac_recurrent_redness_eyes">आँखों में एक सप्ताह से अधिक समय तक लालिमा रहना</string>
    <string name="cbac_recurrent_diff_hearing">सुनने में कठिनाई</string>
    <string name="cbac_breath">साँस लेने में तकलीफ</string>
    <string name="cbac_hifits">दौरे पड़ने का इतिहास</string>
    <string name="cbac_difmouth">मुँह खोलने में कठिनाई</string>
    <string name="cbac_heald">मुंह में अल्सर/धब्बा/वृद्धि जो दो सप्ताह में ठीक नहीं हुई है</string>
    <string name="cbac_voice">आपकी आवाज़ के लहजे में कोई भी बदलाव</string>
    <string name="cbac_Any_Growth">मुंह में कोई भी वृद्धि जो 2 सप्ताह में ठीक नहीं हुई हो</string>
    <string name="cbac_Any_white">मुंह में कोई भी सफेद या लाल धब्बा जो 2 सप्ताह में ठीक नहीं हुआ हो</string>
    <string name="cbac_Pain_while_chewing">चबाते समय दर्द होना</string>
    <string name="cbac_Any_hyper_pigmented">त्वचा पर कोई अतिरंजित पैच या रंग परिवर्तन, जिसमें संवेदनशीलता का नुकसान हो</string>
    <string name="cbac_any_thickend_skin">कोई भी मोटी त्वचा</string>
    <string name="cbac_any_nodules_skin">त्वचा पर कोई गांठ</string>
    <string name="cbac_Recurrent_numbness">हथेली(हथेलियों) या तलवों पर बार-बार सुन्नपन</string>
    <string name="cbac_Clawing_of_fingers">हाथ(हाथों) या पैरों की उंगलियों का पंजों जैसा बनना</string>
    <string name="cbac_Tingling_or_Numbness">हाथों और/या पैरों में झुनझुनी या सुन्नता</string>
    <string name="cbac_Inability_close_eyelid">पलक बंद करने में असमर्थता</string>
    <string name="cbac_diff_holding_objects">उंगलियों से वस्तुओं को पकड़ने में कठिनाई</string>
    <string name="cbac_Weekness_in_feet">पैरों में कमज़ोरी जिसके कारण चलने में कठिनाई होती है</string>
    <string name="cbac_lumpbrest">स्तन में गांठ</string>
    <string name="cbac_nipple">निप्पल से रक्त स्राव</string>
    <string name="cbac_breast">स्तन के आकार और रूप में परिवर्तन</string>
    <string name="cbac_blperiods">मासिक धर्म के बीच में रक्तस्राव</string>
    <string name="cbac_blmenopause">रजोनिवृत्ति के बाद रक्तस्राव</string>
    <string name="cbac_blintercorse">संभोग के बाद रक्तस्राव</string>
    <string name="cbac_fouldis">दुर्गंधयुक्त योनि स्राव</string>
    <string name="none_of">इनमें से कोई नहीं</string>
    <string name="cbac_yes">हाँ</string>
    <string name="cbac_no">नहीं</string>
    <string name="cbac_risk_Factors_COPD">भाग C: सीओपीडी (COPD) के जोखिम कारक</string>
    <string name="cbac_occupational_exposure">व्यावसायिक संपर्क</string>
    <string name="cbac_PHQ2">भाग D: पीएचक्यू2 (PHQ2)</string>
    <string name="cbac_last_two_weeks">पिछले दो हफ्तों में, आपको निम्नलिखित समस्याओं से कितनी बार परेशानी हुई है?</string>
    <string name="cbac_little_interest">किसी काम में रुचि या आनंद कम महसूस होना?</string>
    <string name="cbac_feeling_down">उदासी, निराशा या हताशा महसूस होना?</string>
    <string name="hrp_valid">एचआरपी मामला, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी (HWC) पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="hrp_sug_valid">संदिग्ध एचआरपी मामला, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी (HWC) पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_hyper">एनसीडी (हाई ब्लड प्रेशर, डायबिटीज) से संबंधित, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी (HWC) पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_diab">एनसीडी (डायबिटीज) से संबंधित, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी (HWC) पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_diabm">एनसीडी (डायबिटीज मेलिटस) से संबंधित, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी (HWC) पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_tb">एनसीडी (टीबी) से संबंधित, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी (HWC) पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_oc">एनसीडी (मुख कैंसर) से संबंधित, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी (HWC) पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_bc">एनसीडी (स्तन कैंसर) से संबंधित, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी (HWC) पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_cc">एनसीडी (गर्भाशय ग्रीवा कैंसर) से संबंधित, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी (HWC) पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_lep">एनसीडी (कोढ़) से संबंधित, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी (HWC) पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_dia_lep">एनसीडी (डायबिटीज, कोढ़) से संबंधित, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी (HWC) पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_can_thy">एनसीडी (कैंसर, थायरॉइड) से संबंधित, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी (HWC) पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_dia_can">एनसीडी (कैंसर) से संबंधित, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी (HWC) पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_can_lep">एनसीडी (कैंसर, कोढ़) से संबंधित, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी (HWC) पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_all_display">एनसीडी (मुख कैंसर, टीबी) से संबंधित, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी (HWC) पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_hyper_stk_display">एनसीडी (हाई ब्लड प्रेशर, स्ट्रोक) से संबंधित, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी (HWC) पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_tb_can">एनसीडी (टीबी, कैंसर) से संबंधित, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी (HWC) पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_hyper_only">एनसीडी (हाई ब्लड प्रेशर) से संबंधित, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी (HWC) पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_sus_valid">संदिग्ध एनसीडी मामला, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी (HWC) पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="hrpncd_sus_valid">संदिग्ध एचआरपी और एनसीडी मामला, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी (HWC) पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_hyperstroke">एनसीडी (हाई ब्लड प्रेशर, स्ट्रोक) से संबंधित, कृपया डॉक्टर से परामर्श करें या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_tbcancer">एनसीडी (टीबी, कैंसर) से संबंधित, कृपया डॉक्टर से परामर्श करें या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_cansthyroid">एनसीडी (कैंसर, थायरॉइड) से संबंधित, कृपया डॉक्टर से परामर्श करें या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_diabcancer">एनसीडी (डायबिटीज, कैंसर) से संबंधित, कृपया डॉक्टर से परामर्श करें या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="ncd_mentalhealth">एनसीडी (मानसिक स्वास्थ्य विकार) से संबंधित, कृपया डॉक्टर से परामर्श करें या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="cbac_tbcase">संदिग्ध टीबी मामला, कृपया थूक का नमूना एकत्र करें और निकटतम टीबी जांच केंद्र में भेजें। साथ ही, सभी परिवार के सदस्यों की जांच भी आवश्यक है।</string>
    <string name="cbac_tb_collect_sputum">संदिग्ध टीबी मामला, कृपया थूक का नमूना एकत्र करें और निकटतम टीबी जांच केंद्र में भेजें।</string>
    <string name="cbac_tv_moic_treat">उपचार के लिए रोगी को निकटतम स्वास्थ्य केंद्र के एमओआईसी (MOIC) के पास भेजें।</string>
    <string name="cbac_unsteady">खड़े होने या चलने के दौरान अस्थिर महसूस होना</string>
    <string name="cbac_pd_rm">कोई शारीरिक विकलांगता जिससे चलने-फिरने में कठिनाई होती है</string>
    <string name="cbac_nhop">खाना खाने, कपड़े पहनने, सजने-संवरने, नहाने, चलने या शौचालय का उपयोग करने जैसी दैनिक गतिविधियों के लिए दूसरों की सहायता की आवश्यकता</string>
    <string name="cbac_forget_names">अपने करीबी लोगों के नाम या अपने घर का पता भूल जाना</string>
    <string name="cbac_validation_your_age">कृपया आयु चुनें</string>
    <string name="cbac_validation_smoke">कृपया धूम्रपान या बिना धुएं वाले उत्पादों के सेवन का चयन करें</string>
    <string name="cbac_validation_consume_alcohol">कृपया शराब सेवन का चयन करें</string>
    <string name="cbac_validation_waist">कृपया कमर का माप चुनें</string>
    <string name="cbac_validation_physical_activities">कृपया शारीरिक गतिविधि का चयन करें</string>
    <string name="cbac_validation_heart_disease">कृपया पारिवारिक इतिहास का चयन करें</string>
    <string name="cbac_validation_plsst">कृपया चयन करें — क्या परिवार में कोई वर्तमान में टीबी से पीड़ित है</string>
    <string name="cbac_validation_plsatb">कृपया चयन करें — क्या आप वर्तमान में एंटी-टीबी दवा ले रहे हैं</string>
    <string name="cbac_validation_plshtb">कृपया चयन करें — क्या टीबी का कोई इतिहास है</string>
    <string name="cbac_validation_plscoughh">कृपया चयन करें — क्या दो सप्ताह से अधिक समय से खांसी है</string>
    <string name="cbac_validation_plbls">कृपया चयन करें — क्या थूक में खून है</string>
    <string name="cbac_validation_plsfever">कृपया चयन करें — क्या दो सप्ताह से अधिक समय से बुखार है</string>
    <string name="cbac_validation_plslweight">कृपया चयन करें — क्या वजन कम हो रहा है</string>
    <string name="cbac_validation_plsnsw">कृपया चयन करें — क्या रात में अत्यधिक पसीना आता है</string>
    <string name="cbac_validation_rul">कृपया चयन करें — क्या बार-बार मुंह में छाले होते हैं</string>
    <string name="cbac_validation_rtps">कृपया चयन करें — क्या हथेली या तलवे में बार-बार झुनझुनी होती है</string>
    <string name="cbac_validation_cbv">कृपया चयन करें — क्या धुंधला या अस्पष्ट दृष्टि है</string>
    <string name="cbac_validation_dr">कृपया चयन करें — क्या पढ़ने में कठिनाई होती है</string>
    <string name="cbac_validation_pie">कृपया चयन करें — क्या आंखों में एक सप्ताह से अधिक समय तक दर्द रहता है</string>
    <string name="cbac_validation_rie">कृपया चयन करें — क्या आंखों में एक सप्ताह से अधिक समय तक लालिमा रहती है</string>
    <string name="cbac_validation_dih">कृपया चयन करें — क्या सुनने में कठिनाई होती है</string>
    <string name="cbac_validation_sob">कृपया चयन करें — क्या सांस लेने में तकलीफ होती है</string>
    <string name="cbac_validation_hif">कृपया चयन करें — क्या दौरे (फिट्स) का इतिहास है</string>
    <string name="cbac_validation_diom">कृपया चयन करें — क्या मुंह खोलने में कठिनाई होती है</string>
    <string name="cbac_validation_upgm">कृपया चयन करें — क्या मुंह में घाव/धब्बे/गांठ है</string>
    <string name="cbac_validation_tov">कृपया चयन करें — क्या आवाज के स्वर में परिवर्तन है</string>
    <string name="cbac_validation_gimh">कृपया चयन करें — क्या मुंह में कोई ऐसा घाव है जो 2 सप्ताह में ठीक नहीं हुआ</string>
    <string name="cbac_validation_wrp">कृपया चयन करें — क्या मुंह में सफेद या लाल धब्बा है जो 2 सप्ताह में ठीक नहीं हुआ</string>
    <string name="cbac_validation_pwh">कृपया चयन करें — क्या चबाने में दर्द होता है</string>
    <string name="cbac_validation_hpds">कृपया चयन करें — क्या त्वचा पर गहरे रंग का धब्बा या विकृति है</string>
    <string name="cbac_validation_ts">कृपया चयन करें — क्या त्वचा मोटी हो गई है</string>
    <string name="cbac_validation_ns">कृपया चयन करें — क्या त्वचा पर कोई गांठ है</string>
    <string name="cbac_validation_rnps">कृपया चयन करें — क्या हथेली या तलवे में बार-बार सुन्नपन होता है</string>
    <string name="cbac_validation_cfhf">कृपया चयन करें — हाथ या पैर की उंगलियों में मुड़ना (क्लॉइंग)</string>
    <string name="cbac_validation_tnhf">कृपया चयन करें — हाथ या पैर में झुनझुनी या सुन्नपन</string>
    <string name="cbac_validation_ice">कृपया चयन करें — पलक बंद करने में असमर्थता</string>
    <string name="cbac_validation_dhof">कृपया चयन करें — उंगलियों से वस्तुएं पकड़ने में कठिनाई</string>
    <string name="cbac_validation_wfdw">कृपया चयन करें — पैरों में कमजोरी जिससे चलने में कठिनाई होती है</string>
    <string name="cbac_validation_lb">कृपया चयन करें — स्तन में गांठ</string>
    <string name="cbac_validation_bsdfn">कृपया चयन करें — निप्पल से रक्तयुक्त स्राव</string>
    <string name="cbac_validation_csb">कृपया चयन करें — स्तन के आकार या रूप में परिवर्तन</string>
    <string name="cbac_validation_bbp">कृपया चयन करें — मासिक धर्म के बीच में रक्तस्राव</string>
    <string name="cbac_validation_bam">कृपया चयन करें — रजोनिवृत्ति के बाद रक्तस्राव</string>
    <string name="cbac_validation_bai">कृपया चयन करें — संभोग के बाद रक्तस्राव</string>
    <string name="cbac_validation_fsvd">कृपया चयन करें — दुर्गंधयुक्त योनि स्राव</string>
    <string name="cbac_validation_fuwsw">कृपया चयन करें — खड़े होने या चलने में अस्थिरता महसूस होना</string>
    <string name="cbac_validation_sapd">कृपया चयन करें — कोई शारीरिक विकलांगता जिससे चलने-फिरने में कठिनाई होती है</string>
    <string name="cbac_validation_nhpa">कृपया चयन करें — खाने, कपड़े पहनने, नहाने, चलने या शौचालय का उपयोग करने जैसी दैनिक गतिविधियों के लिए दूसरों की सहायता की आवश्यकता</string>
    <string name="cbac_validation_fn">कृपया चयन करें — अपने या अपने करीबी लोगों के नाम या अपने घर का पता भूल जाना</string>
    <string name="cbac_validation_fu">कृपया चयन करें — खाना पकाने के लिए उपयोग किए जाने वाले ईंधन का प्रकार</string>
    <string name="cbac_validation_ox">कृपया चयन करें — व्यावसायिक संपर्क</string>
    <string name="cbac_validation_li">कृपया चयन करें — ‘रुचि की कमी’ फ़ील्ड</string>
    <string name="cbac_validation_fd">कृपया चयन करें — ‘उदासी महसूस करना’ फ़ील्ड</string>
    <string name="cbac_Question">प्रश्न</string>
    <string name="cbac_score">स्कोर</string>
    <string name="cbac_type_of_fuel">खाना पकाने के लिए उपयोग किए जाने वाले ईंधन का प्रकार</string>
    <string name="cbac_remarks">टिप्पणी</string>
    <string name="cbac_risk_assessment_tv">भाग A: जोखिम मूल्यांकन</string>
    <string name="cbac_tv_bl_menopause">आशा फेसिलिटेटर को सूचित करें</string>
    <string name="cbac_form">सीबीएसी फॉर्म</string>
    <string name="alert">चेतावनी!</string>
    <string name="missing_field">लुप्त फ़ील्ड</string>
    <string name="suspected_hrp_and_ncd_case">संदिग्ध एचआरपी और एनसीडी मामला!</string>
    <string name="ok">ठीक है</string>
    <string name="suspected_hrp_case">संदिग्ध एचआरपी मामला!</string>
    <string name="suspected_ncd_case_please_visit_nearest_hwc_or_call">संदिग्ध एनसीडी मामला, कृपया निकटतम एचडब्ल्यूसी पर जाएं या 104 पर कॉल करें।</string>
    <string name="refer_to_ncd_screening_day_vhsnd_hwc_for_ncd_screening_priority">एनसीडी स्क्रीनिंग (प्राथमिकता) के लिए एनसीडी स्क्रीनिंग दिवस / वीएचएसएनडी / एचडब्ल्यूसी पर भेजें</string>
    <string name="refer_to_ncd_screening_day_vhsnd_hwc_for_ncd_screening_less_priority">एनसीडी स्क्रीनिंग (कम प्राथमिकता) के लिए एनसीडी स्क्रीनिंग दिवस / वीएचएसएनडी / एचडब्ल्यूसी पर भेजें</string>
    <string name="send_the_patient_to_moic_of_nearest_health_center_for_treatment">उपचार के लिए रोगी को निकटतम स्वास्थ्य केंद्र के एमओआईसी के पास भेजें</string>
    <string name="refer_to_mo_and_collect_the_sputum_sample">एमओ को संदर्भित करें और थूक का नमूना एकत्र करें</string>
    <string name="inform_asha_facilitator">आशा फेसिलिटेटर को सूचित करें।</string>
    <string name="total_score_wihout_semi_colon">कुल स्कोर</string>
    <string name="total_score">कुल स्कोर :</string>
    <string name="refer_to_mo_or_inform_anm_mpw_to_tracing_of_all_family_members">एमओ को संदर्भित करें या सभी परिवार के सदस्यों की ट्रेसिंग के लिए एएनएम/एमपीडब्ल्यू को सूचित करें</string>
    <string name="cbac">सीबीएसी</string>
    <string name="tb_screening">टीबी स्क्रीनिंग</string>
    <string name="tb_screening_submitted">टीबी स्क्रीनिंग सबमिट की गई</string>
    <string name="screen">स्क्रीन</string>
    <string name="tb_suspected_sputum_test">संदिग्ध टीबी थूक परीक्षण</string>
    <string name="tb_tracking_submitted">टीबी ट्रैकिंग सबमिट की गई</string>
    <string name="track">ट्रैक</string>
    <string name="filled_on">भरा गया दिनांक </string>
    <string name="save">सहेजें</string>
    <string name="tb_suspected_alert">एमओ को संदर्भित करें और थूक का नमूना एकत्र करें</string>
    <string name="tb_suspected_alert_positive">एमओ को संदर्भित करें</string>
    <string name="tb_suspected_family_alert">एमओ को संदर्भित करें या सभी परिवार के सदस्यों की ट्रेसिंग के लिए एएनएम/एमपीडब्ल्यू को सूचित करें</string>
    <string name="is_sputum_sample_collected">क्या थूक का नमूना एकत्र किया गया है?</string>
    <string name="sputum_sample_submitted_at">थूक का नमूना जमा किया गया स्थान</string>
    <string name="nikshay_id">निक्षय आईडी</string>
    <string name="sputum_test_result">थूक परीक्षण परिणाम</string>
    <string name="referred_to_facility">संस्थान को संदर्भित किया गया</string>
    <string name="facility_referral_follow_ups">संस्थान संदर्भ अनुवर्ती</string>

</resources>

